港人滯留湖北三星期 至今未曾獲得任何實質幫助

【Now新聞台】湖北自上個月底起陸續採取封閉措施應付疫情，一名港人已滯留當地近三星期，他需要長期服用的血壓藥將近耗盡。他聯絡特區政府駐武漢辦事處，至今未曾獲得任何實質幫助，感到無助和極大壓力，他說如果可以返港，願意接受測試和隔離。

化名胡先生是一名香港人，上月二十日趁農曆新年快到與太太及十歲大的女兒乘飛機到湖北探親，在武漢一下機立即從機場駕兩個小時車去天門市。上月廿三日，他聽到武漢封城，之後收到港龍的訊息通知三十一日的回程航班取消，他即時想盡快離開天門，訂購了兩天後即廿五日，由天門往深圳的高鐵車票，誰料天門市在翌日亦已經封閉。他說目前除了藥物外，其他物資都開始短缺。

他在天門市封閉後曾致電特區政府駐武漢辦求助，希望能安排他一家撤離，獲答覆指不知何時可做到。他又說月初已通知本港當局面對長期藥物短缺，周日晚才接到衞生署聯絡稱，會幫他去政府診所配藥再安排寄上去給他，需要幾天時間。

他說最大期望是政府可協助他離開湖北，他願意返回香港後接受病毒測試和十四天隔離。

自己去爽

抵死

滯留湖北港人快耗盡長期藥物 不知政府可幫甚麼

信政府

林鄭：我乜撚都睇唔到

大陸都有醫生睇㗎
做乜要食返香港啲血壓藥姐
大陸啲藥唔係仲靚咩

生死有命

抵撚死啦，仲要成家過左去
講緊1月頭已經好多消息出
你係要信黨都冇辦法

港共：感謝黨嘅幫助，市民可以求助於共產黨

慳返下年機票錢啊，探到下年新年

you are right

突破封鎖 行路回港（如果未死）

局長鞭死佢！

吳志森都笑笑口

佢仲未死咩？

好人好姊去武漢掋撚死啦
想包機比你返嚟放毒呀？

信政府 唔驚
謠言黎姐

明知咁樣仲上去怪得邊個
屌你個仆街自己死算啦
仲帶埋老婆同個女返去

上個月 20號 仲番去真係.........
一係無睇新聞
一係信黨

呢啲值得煲大，提啲人，上得去大陸就有呢啲風險

係
無病無痛上去就爽
一要食藥睇醫生 要佢地去睇大陸醫生就nonono

連登仔：好人好者上去做乜

抵

上得去預左
唔好死返落黎惹人

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

呢個無得救
中硬招

派愛國寄生蟲救佢哋里

咁撚鍾意去支那而家想離開？冇咁撚容易呀

有冇買旅遊保險? 冇咪抵死囉

自己係當地買啦。

淘宝咪得囉

中國新華社1月20日傍晚七點半左右發佈消息稱，截至當天18時，中國大陸累計報告新型冠狀病毒感染的肺炎病例224例，其中確診病例217例。

確診病例中，武漢市有198例，北京市5例，廣東省14例。新增疑似病例中，四川省2例，雲南省1例，上海市2例，廣西壯族自治區1例，山東省1例。上海市官方微博隨後稱，該市也發現了首例確診病例。

當天早些時候，中國官方只是通報在武漢以外的北京和深圳分別發現了2例和1例確診病例。

據中國媒體引述國家衛健委高級別專家組組長、中國工程院院士鍾南山指，有14名醫護人員感染了新型冠狀病毒。

經過沙屎都唔知死
同打風去滑浪有咩分別

藍屍:信政府 唔洗驚
支那好強大 小小事

死埋最好

咁耐都未病發？

根本想免費送到門口，順便叫人買米買杯麵上去

RAP🙏🏻

收到停飛機訊息都仲唔即走
仲要買後日車飛
難怪條友會娶大陸婆咁蠢

沒事兒 還有黨

探上天庭

人地有個唔上去會死全家既理由
依家無藥食好少事啫

R.A.P

12月尾好多手足都入定口罩
啲人一月尾仲返大陸真係冇人可憐

去得支那就要信黨
黨會幫你架啦

抵撚死

信政府啦

喺度嘈喧巴閉係咪搞事

一家人最緊要齊齊整整
依家咪好，一家團聚落奈何橋

你係唔係中國人?
係就唔好嘈，湖北入面所有中國人都冇得離開，點解你可以走?
係咪鼓吹港獨?
身在中國都敢鼓吹港獨，當14億中國人冇到?

共產黨會幫人 你聽過未？

呢張野真係無撚敵

同佢講香港D藥都係大陸生產姐

生番地區都好去

恭喜冚家剷

抵啦 繼續等死啦柒頭
唔同國家都話有得接走 支持一國就唔好嘈啦

支那仲先進啦
返乜鳩香港
講你又唔聽
又話支那點強大強大
屌你老母

信政府 唔驚
唔好返黎香港講真
你返去個陣一定係個D我唔驚呀既心情

留港大陸人獲得無限協助

本護照係廢的

唔好番落嚟啦

疫情爆發到咁嚴重都仲要去探親
只可以講句「扺L死」

自己開車出去叫支那雞。。。返唔到來

一個連搶購口罩都唔識嘅政府
你想佢有咩實質幫助 ?
林鄭頂多咪打個電話去武漢, 叫人幫手安排
但呢個時候真係啋你都傻

我只能講:
我真係恭喜晒你啦,
冇腦藍屍
你重信政府可以幫你

擁抱祖國啦

大陸冇口睪啫

血壓藥應該有貨格

食很咸魚抵得渴

大灣豬

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

自古以來人終須一死
送中即送終
今日先知陰功？

中國和香港不用分得那麼細麻

還有黨呀

今鋪真係撐林鄭

on9

支那人落葉歸根有乜唔好？

返唔到香港返工
點算呀

屌你老母閪 唔好係度尋釁滋事好喎

好人好姐點會返大陸

信政府信國家，抵！撚！死！

信政府 唔驚

話知佢死

我朋友本身年年返去收利是，今年都特登唔返

20號都返去 抵撚死啦

抵死....快D 中招唔好返香港!!!

留意番
只係胡先生是一名香港人
佢老婆就

咁勁係武漢玩生存模式咁耐都仲未死

老夫少妻

下世小心啲

抵撚死，最好陷家產

免費機票直達地府同祖先一齊過新年

會唔會話佢過期居留架

一月二十已經爆到pk仲番去

如果佢有下年......

返得大陸都係藍絲啦。愛國愛黨。相信安排吧

一家人最緊要齊齊整整
年年有今日

去得大陸就一家團聚唔好返嚟啦 真香港人都冇人幫仲要幫佢地

係黨嘅恩賜 千祈唔好番嚟

自作自受

相信政府幫到你，驚西咩等下啦

因為真係好無恥

湖北武漢市8人綱上謠傳被拉，係話11月中已有大量病人疑似沙士死亡，你重上去探險？

唔好諗住返來吖

喺嗰度咁耐，吸收晒D病毒精華
返來全香港同你陪葬

係湖北唔好出門仲安全，你去機場果程先係最危險…

吸左差唔多成個月的病毒
超危險

應該係睇埋啲華記正能樣嘅藍屍，一月尾華記仲大大聲話疫情嚴重只係黃屍謠言

幫你乜撚野姐，依家國家好差咩

好人好者去咩湖北

港共政府立場：香港係中國既一部份，冇理由會係自己國家徹僑。所以依班人真係等死

擺明藍絲
我地成班手足個個比人影晒，番唔到強国

去得支那仲預可以返黎
屌你老母返黎播毒咩?

相信政府，唔怕！

信中央信政府

亞洲最優秀既香港警察呢
去支援 身在 武漢既香港人啦
721你地鳩縮左一次啦
呢次希望 堂堂正正咁上武漢 救香港人

一月二十已經搶緊口罩😷

請等待國家指示，要信黨

其實好多負面嘢都有人爆嘅，但會好快被删除或拉人封鎖，好多嘢要曲線講，靠你地自己思考冧

淋病幫你多謝左中央喇

咪臭係

1月20已經有疫情都仲去武漢，唯有祝你好運 bye

叫住唔好去仲去
咁無腦
咪撚返嚟啦

血壓藥好普通，大陸都大把人用，唔洗用進口貨，水貨客都唔帶血壓藥嘅

你還有黨

爆下料就有得諗下救唔救

抵死啦
爆肺炎仲返去

認命啦

變左condom

無架啦，困到病，困到死，林鄭麻目不仁，唔好咁天真以為佢會包機救你啦

喺林鄭眼中潘曉穎條命大過你哋咁多個

推

冚家鏟

See you in next life

提多D

局長又中

有講錯？傻鳩

咁愛國 生生世世留喺中國

好人好者去支那抵撚死嫁喎
要死死遠啲咪番香港死

要起曬呢班人出嚟，分分鐘係社區炸彈

佢個張擺明係去地獄嘅單程飛啦

信黨信到尾

死左佢啦
咪返黎害人

佢識，搶劫口罩呀嘛

呢鋪我撐林奠唔撚幫佢地呀

相信政府 唔怕

根本無可能接佢地返香港
1.啲咁既人唔抵幫
2.個政府有幾仆街你唔係唔知啊嘛

佢唔喺現場出現就冇事，去得嗰度就可能有呢啲風險

探親定探險

條友香港上去架 , 删咩除 ?

頭先睇新聞
佢話佢自己喺農村

睇佢個款
唔係信唔過大陸啲血壓藥
而係根本唔夠膽入市區買藥食

有政府唔怕 無香港政府仲有黨

ON9, 逗留三個月都唔會有啦.
黐線, 愛國係求仁得仁,接受黨的領導吧, 要有信心.繼續原地自我隔離啦.

政府唔幫 我幫！
幫你買棺材呀死大陸仔

之前唔係 有個經貿主任 留左係當地?

呢條PK祥家下人係邊? 若係外國,係唔係應該排華送返豬奶?

抵啦
仲想返嚟？

無病無痛就中國人 奶左野就認係香港人

無事就中國，有時就香港。抵撚死